(估國家)無節制生育 貧夫妻17年生8胎

趙男與8名子女共同生活。（網上圖片）
農村素有「重男輕女」的風氣，惟重慶巫溪縣一名48歲的趙姓男子卻相反，為了有2名女兒，17年間讓妻子連生8胎，令自己差點無力供養。

據趙男表示，他覺得男孩子的性格倔強，不如女孩孝順，故他與妻子結婚後，便一直希望能「享女兒福」。不料他妻子多次懷孕，第6胎才誕下第一個女兒，至最近第8胎小女兒出生，才湊夠兩個女兒。

趙男雖然達成心願，但無節制的生育，卻令趙男一家的生活變得捉襟見肘，甚至連居住的空間亦不足夠，一家十口需要擠在僅有的2張床上。為此，趙男表示自己不會再考慮生兒育女的事情，「再怎麼也不生了」。

事件在網上引起熱議，有人認為，溺愛女兒的趙男會是一名好父親，有人深表同情想捐助生活品予趙男一家；有不少人批評趙男為了生下2個女兒，卻犧牲了妻子的身體健康，及其他兒子的生活品質，「你生得開心，孩子就跟著受窮」。

To HK

追女